土耳其更新鐵路系統 與中國談判告吹 改用德國投術資金

《德國之聲》引述德國媒體《明鏡在線》的消息，深陷經濟危機的土耳其，期望全面更新國內的鐵路系統，阻止國內經濟危機進一步加劇，土耳其方面曾和中國就鐵路合作展開談判，但最終告吹，土耳其改為引入德國的資金和技術。

報道並未有透露土耳其和中國方面的談判內容，和合作為何告吹，只稱項目將由德國西門子領銜的財團負責，包括設計土耳其新的高速鐵路，並改造現有鐵路，引入最先進的鐵路信號投訴，整個項目總耗資350億歐元（約3174億港元），包括列車採購費用。

報道指，9月底德國經濟部副部長巴莱斯會到土耳其，和土耳其政府展開融資談判，土耳其政府希望德國能向參與項目的企業提供出口擔保和低息貸款，但德國政府未答應。

土耳其是一帶一路國家，土耳其總統埃爾多安曾多次表示，全力支持一帶一路發展，中國外交部去年曾發文，引述中國駐伊斯坦堡總領事指，一帶一路倡議必將推動中土關係發展，中土雙方有關部門正加緊商討，包括土耳其東西高鐵項目的合作。

一仆一碌計劃

全世界係得香港會奶共同用中國技術

自己平時都講開大話架啦，土耳其鳩up幾句支那又信到十足十

成個計劃仲剩返咩國家

土耳其全國鐵路... 3000幾億, 仲要德國佬野... 香港一小段 1400億.. 大陸野..

就算用屎忽諗嘢

都會識揀德國技術啦

土耳其有冇錢找數? 用火雞?

香港案例令其他人合作搵大陸搞高鐵隨時變起火箭

等cap水cap得咁開心丫喇

賺粒糖輸間廠就係咁樣

平時 玩wechat 用淘寶/支付寶 睇TVB
最後都系要埋單既

當今世上只有兩個強国成功出口高鉄的地方, 一個係全球史上最貴的中国香港, 另一個係仲起緊的老撾, 之前吹過嘅昆明-曼谷-新加坡, 越南, 印尼高鉄都已冇晒影.

搵德國，荷蘭投標起工程，希望貴得有保證

香港：有得揀咩

睇倒你香港段條後加數咁大，係人都淆底啦，真係當人冇參考過你香港咩！

抵啦！拉晒香港班貪官、大判、二判啦

睇個財委會強行通過 就知佢地好等錢使

我係火雞，我都一定會查吓其他地方同系列既工程所需費用及工程距離，一睇，早知你個冚家拎！！

一賄一賂
一落地獄

伊斯蘭國家當然係用伊斯蘭國家技術

德國工藝世界第一

香港起成點有眼見，你當人地傻